失敗者

有朋友有男朋友又點
一啲都唔覺得自己開心
返工返得好辛苦
同佢地講都係叫我呢個時勢唔好辭職
雖然都知佢地係俾忠告我
但係我真係返到成日一個人匿埋喊
好辛苦好辛苦好辛苦
我覺得冇人明白我

朋友同我打同一份工
佢就返到好輕鬆
我就返到好壓抑
佢炒股就贏大錢
我炒股就輸大錢
唔係想比較
但聽到就覺得自己好loser

有時真係好想匿埋自己一個算
完全唔想見人
男朋友朋友都唔想見

好少見女仔炒股票

先喜歡你自己好嗎

我試過400萬一鋪清袋

試吓跟佢炒股

做乜都差過人
點喜歡自己

點解要同人地比較，每個人有好有唔好，你都係，何必活在別人陰影下

你成日同人比 , 點解又唔同其他更慘既 losers 比,
然後得到快樂 ?

就咁聽你講幾句, 你既所謂失敗係來自

同其他人比較 + 世界不像你預期
從而覺得自己好失敗 , 所以唔開心 ?

讀大學嗰陣瘋狂返pt叫儲到啲錢
個個都同我講啲錢放喺到蝕通脹
要投資下
咁就聽阿媽講買內銀股
點知依家帳面都冇左幾萬銀
我份人好慳
除左買電話
都冇買過嘢過一千蚊
成日左慳又慳
結果玩一玩股票就冇左咁多
真係唔知自己慳黎為乜

嘩 可能你本身都有啲錢承受到
但我呢啲窮又 輸幾萬蚊已經好心痛

我都成日勸自己唔好同人比，命運係咁，同人唔同命，但當聽到我朋友講佢返工有幾hea(返同一份) 炒股贏幾多嘅時候，就不其然地開不了心，好質疑到底係咪我能力有問題

我嘅唔開心黎自覺得自己冇鬼用，懷疑自己智力有問題，返工返到好痛苦但又因為市道唔好唔可以脫離，受困左，而所有人都唔理解我咁，真係好想自己一個人匿埋

心態啫 ... 無人想輸錢架喎

唔係人地輸得起 , 係人地知道 輸左錢唔開心, 個結果都唔會有改變

多謝大家入黎聽我9up

信Tsla 信者得救🙏🙏🙏

我 100% 話你知 唔係你智力有問題
依啲簡單啲講 係制遇既問題 同 心態既問題

人人制遇唔同 令到啲經歷都好唔同
成日都諗 可能有人先甜後苦 有人又先苦後甜呢

根本大部份香港人都唔鍾意返工
返工又勁多勞氣野
e.g. 辦工室政治 , 啲同事工作能力低影響到你做多左野 , 上司無料又無理取鬧 等等

你估得你係咁咩, 100% 唔係啦
大把人都係有相似既經歷

但點解人地唔會被打沉 ?
咪就係心態問題咋嘛
有人可能 "i don't give a shit " 又有人 "who fucking care"
又有人可能好認真看待 , 單單依幾種心態已經令到各人既心情都唔同哂啦

你成日
用人地既好 vs 你既唔好
咁你一定會唔開心架喎

即係你踩單車 同 人地渣車 比較速度
一定輸啦, 輸左又唔開心一輪 有乜為啫

多謝巴打安慰
事事都覺得自己做得唔好
成日俾老細話
好自卑
我已經分唔清係我自己有問題定人地嘅問題
久而久之做乜都覺得自己錯

返工做野錯 有幾個原因既
1) 行業唔啱你個性格
2) 你掌握唔到個技巧
3) 上司/ 公司 指示唔清楚, 令你中伏
等等

你話你成日出錯 依個係一個結果
困喺個「結果」度沉淪無意思
你如果真係想改變既 , 就要去返上游, 諗下點解會錯 or 分析下咩原因令你會錯

我覺得係(1)，但係依家市道唔好，想走又走唔到咁，真係好痛苦，好想努力做好啲，但原來對我黎講係好吃力份工要個腦轉得快，multitasking ,但我係做嘢要專心先做到，一分心就做得好慢唔知自己想點

撞欄而上 撞咪撞 唔駛驚
撞多幾次 幾十次 你就唔會再驚撞欄

Brian Cha金句黎